"Als je zegt, PIP," terug Mr. Jaggers, draaien zijn ogen op mij doodleuk en met een hap in zijn wijsvinger, "Ik ben helemaal niet verantwoordelijk voor."
"maar het zag er allemaal zo bevalt, sir," Ik smeekte een gesomberd hart.
"Niet een deeltje van bewijsmateriaal, PIP," zei meneer Jaggers, hoofdschuddend en verzamelen zijn rokken.
"Neem niets op haar looks; alles op het gebied van de bewijsvoering.
Er is geen betere regel."
"Ik heb niets te zeggen," zei ik, met een zucht, na permanent stil voor een tijdje.
"Ik heb nagegaan mijn informatie, en er zit een snik."
"En Magwitch--in New South Wales--gelet eindelijk onthuld zelf," zei meneer Jaggers, "u zult begrijpen, PIP, hoe stevig in mijn communicatie met u, ik heb altijd gehouden aan de strikte lijn van een feit.
Er is nooit de minste afwijking van de strenge lijn van een feit.
U weet heel goed dat?"
"Wel, meneer."
"Ik heb medegedeeld aan Magwitch--in New South Wales--toen hij eerst een brief aan mij--from New South Wales - de waarschuwing dat hij niet verwacht dat ik ooit af te wijken van de strikte lijn van een feit.
Ik wil ook hem een waarschuwing.
Hij leek mij wordt gesuggereerd in zijn brief aan verte idee had dat u in Engeland.
Ik gewaarschuwd dat ik moet horen niet meer; dat was hij helemaal niet waarschijnlijk voor een pardon; dat hij verdreven voor de duur van zijn natuurlijke leven; en dat zijn die zich in dit land zou een daad van megalomanie, waardoor hem de extreme straf van de wet.
Ik gaf Magwitch die voorzichtigheid," zei Mr. Jaggers, druk bezig met me; "Ik heb het naar New South Wales.
Hij loodste hij zich, zonder twijfel."
"Ongetwijfeld," zei I.
"Ik heb vernomen, Wemmick" nagestreefd Mr. Jaggers, nog steeds druk bezig met me, "dat hij een brief heeft ontvangen, onder datum Portsmouth, vanuit een colonist naam Purvis, of--" "of Provis", probeerde ik.
"Of Provis--bedankt, PIP.
